飛彈營突擊演習 解手軍正在聽音樂 錯過防空警報

陸媒：士兵演習聽音樂 致作戰失敗
2017/09/12
記者郜敏／綜合報導

大陸官媒日前刊登1篇有關共軍某部隊實戰演習的報導，指共軍士兵因戴著耳機聽音樂錯過防空警報，導致作戰失敗，引發熱議。

評論指出，繼東部戰區陸軍第72集團軍某砲兵旅副旅長在演習中車禍死亡後，共軍又在演習中暴露了致命的缺點，共軍官兵戰備警戒素質低，令民眾質疑共軍戰力；另外也有評論指出，共軍從上到下的腐敗，若打起仗來，非常有可能全軍覆沒。

報導指出，8月23日晚間，北部戰區空軍地對空飛彈某營進入例行的小週末，士兵們開始洗衣服、打球或聽音樂，到了20時左右，營區突然響起防空警報，雖然大多數士兵立刻回到戰鬥崗位，但電源班班長和配電員未到位，連長只好讓另2位士兵頂替，但因替補的士兵操作不熟練，導致裝備當機，最終該連在這場突擊演習中失敗。

咁又唔會

因為到時佢地已經走哂佬or投哂降

國共兩軍都係咁廢

打自己人民 果陣就會戰鬥力上升

洗撚人打咩，禁制發炮姐

有歌唔聽 走去玩演習 正on9